+++
title = "Rule 7.2.1"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 10
+++

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[7.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-7-2)

### Test

[7.2.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-7-2-1)

### Description

> Chaque [script](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#script) débutant par la balise `<script>` et ayant une alternative vérifie-t-il une de ces conditions ?
> 
> * L’alternative entre `<noscript>` et `</noscript>` permet d’accéder à des contenus et des fonctionnalités similaires.
> * La page affichée, lorsque JavaScript est désactivé, permet d’accéder à des contenus et des fonctionnalités similaires.
> * La page alternative permet d’accéder à des contenus et des fonctionnalités similaires.
> * Le langage de script côté serveur permet d’accéder à des contenus et des fonctionnalités similaires.
> * L’alternative présente dans la page permet d’accéder à des contenus et des fonctionnalités similaires.

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 7.2.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule070201/)
- [Unit test file for rule 7.2.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule070201Test.java)
- [Class file for rule 7.2.1](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule070201.java)


